fresh grad入一入黎

其實今年fresh grad到而家搵唔到啱心水嘅工叫唔叫正常

會唔會成年都搵唔到工 等埋2021啲fresh grad一齊爭

利申：家住大西北，想做hr/admin工，之前啲經驗都係tourism 而家食曬💩

我都係今年fg
仲未搵到工壓力大到

你心目岩心水嘅工係點？

我都未

同樓主差唔多
住大西北想搵間近啲
但好多都要去到觀塘、港島
in咗3份，3份都唔啱心水

諗緊係咪我太多要求

點解想做admin/ hr我之前都有apply呢啲 但因為冇相關經驗 所以好少interview係呢行 有冇諗過入商界工？

第三份返住先唔好咩？
邊做邊搵姐
好過失業呀

10月都過左1半先in左3份?

Lm

正常
個市真係靜
hr/admin呢啲尤其多非商科既fg爭
再唔講大部分都請有經驗既唔請fg

無玩Intern?拘禁，扣押，關押

同感，同係2020fg,仲要係文科人，到而家仲搵緊都係搵admin為主，都唔知仲有邊d工可以apply
之前收到幾個offer，但一係人工太低(得10K)一係就工作量太多(成日ot)而家又重踏搵工之路

上星期先apply
Apply 5份有3份有interview
本身唔急搵，因為一直有份pt返

因為我本身有份pt返
所以唔急搵
但好似暫時in完啲公司，都同佢job description差好遠

話chill working culture
我去in見到啲人做到就死

唔好遠到炮台山，牛頭角
5day work, no shift

商界工 姐係？

Agree 所以我都想知搵唔到叫唔叫正常

intern經驗全部都係hotel同tourism

唔好灰心keep住send就得
我都搵左一個月 in左差唔多10份 先得2-3offer

恭喜巴打搵到份啱心水工
好工唔易搵

只怪自己讀乞食科 同食正💩

Marketing and sales, compliance, operations 之類

insurance同証券 唔考慮

真係marketing 可以嘅

想知有冇人試過經agency搵工 會唔會伏

屌 好大壓力

Welcome to reality

乞食師

都唔算岩心水架 但環境唔容許我揀三揀四

2020 文科fg
住大西北 翻金鐘
其實都遠 但都好過無收入

俾一年時間自己學一樣技能好過啦有本未為遲，你有料到自然搵工唔係一個問題，最大問題係你自己身上

騎牛搵馬先啦，有工番有收入好過日日屋企hea

fg 已經返緊第一份FT，唔算OT得好勁，但返5.5days，返左未夠一個月個人已經覺得好攰好唔習慣

同樓主一樣讀hotel 揾咗份大公司cs工
讀得垃圾科要預咗做服務業 對街客多
不過工作環境好 返得幾開心

工作量太多就唔做
咁係你唔想返工姐

fg 6月開始搵到 得 4 5個interview
上星期搵到份倉 人工唔高工時又長
返6日
但叫有啲錢賺下唔係真係食西北風

返hktvmall都有15k啦
9個鐘 6日例假

經agency 搵工
利申IT狗

幾錢起薪

想知咩叫好多問題可以避重就輕

我俾agent彈弓手 仲未搵到工

唉 真係好多人失業

文科人都想搵份CS工但唔想hotline同 banking個類
但冇回音
有3年sales pt經驗

其實唔會搵唔到工
搵唔到啱心水嘅工啫

曾經好耐都搵唔到工,加油

其實仲有冇2020 graduate program 可以報

Fg 太多要求真係好難搵到工

依家有啲大學生13k人工都肯做

你好難同佢地鬥

你真係好搞笑，你知唔知insurance 同security 有幾多個dept 呀？後面果D underwriting, compliance, risk, admin, operation, acct ...........
你唔了解一個sector 就ban 左去，難怪到依加都冇工開，個市跟本唔係差，同我同期嘅全部有工開
利申： 2020fg, 上年年7月已經有offer

之前d經驗都係做E&M
想搵翻IT做都難

屌我唔撚想做工程
除左construction 我咩工都報

工程grad想做security可以點？

已經報定下年grad prog
唔知受唔受我玩

唔好教精樓豬啦

So 認真 樓豬見識少剩係識sell保險架咋 教佢咁多野做咩

之前有過接電話經歷
好多要求又有哂script又有mystery call
返到唔想再返

而家呢份無hotline無live conversation
輕鬆好多 誤打誤撞比我搵到

第一年冇年假？唔係犯法既咩 夠一年一定要有喎

上年grad，
第一份工13k ，但肺炎關係就無返
我做開畫畫老師，
搵左好耐工，好少full time，又低人工
都唔知做咩好
個人好灰

原來係㗎 好彩冇做
又想搵fg笨

絲打本身讀咩

graphic design
但自問ps ai 唔算精通
搵工搵到好大壓力
教小朋友畫畫就比較有信心，教電腦畫畫都得，可惜香港無market

Graphic design見幾多人請緊wo
想人工高啲，有啲請web designer
唔洗ui/ux底，graphic底都做得

我識人就自己開班教人用ipad畫畫

可以告佢

唔係最少7日 但第1年可以唔比你放咩

第3 份hea工好 D同事咁老又代溝 肯定夾埋黑你 D old sea food以為自己好醒

未做夠一年可以唔比你放
但做夠一年就一定要有年假

我有諗過開班教畫畫，但唔知邊到招募學生
graphic design 嘅工我都有申請，但係面試完都無後文
頭先教完小朋友心情好左好多

拍片教人 收生 最快方法

我覺得你可以試swire coca cola cs and sales officer

聽完你講去望咗下
而家得post咗好耐嘅Customer Service Representative 請緊人
可唔可以再介紹下係點架？

低過13k都有，聽唔少願意做半職/intern，有工好過空白期

Ugrad? 之前做左幾耐呀? 點解唔想做
轉行可以低人工D

2021 grad
之前做做左份係某大工程consultant intern
係學校都做過下research
其實本身都唔想做工程
讀工程只係因為當年諗唔到讀咩好，讀下工程同數好似幾practical
呢一兩年先發覺自己興趣係金融fintech
已經year4成年都係讀software 既course
一開始人工低冇咩所謂
最梗要係做我喜歡既事

有咩software course係岩係finance 發展?

Machine learning 同Time series data analysis
好似都有少少用

fg 14k
好撚hea

返it support

我都係fg
但都幾多面試喎期間都唔少offer喎
最後揀咗份我中意嘅&人工同時間都好ok既工
依家返左一星期

葡萄

我覺得唔使俾咁大壓力自己
我屋企人都叫唔洗急 所以我都係慢慢咁搵左2,3個月先搵到

但真係多面試基本上有寄信/sd cv既 都有得in

希望得啦 我好多工都已經無揀照sd
聽日再send下啦

搵邊類工？

文員仔 759 日本城 項目助理 活動助理 大概呢埋 send晒cv大多數無回音 有得in果D in完又無 in左成10 份 而家 開始麻目
同院長/hr in到有講有笑都無offer又問左我咁多問題

你本身讀咩

不過個d咩咩助理好似都幾多人想做 人工高？

唔知 咩咩助理都好多人in我去到果時都成8-7 個人爭
我讀psy hd

人工唔高 都係12000~14000

加油

多謝你都要比心機做野

份工係觀塘港島唔係份工嘅問題
你住大西北就真係你嘅問題

利申 無錢搬，日日企968企到懷疑人生

大家會點揀

我自己hea底冇咩野心會揀1

樓主心水工係咩？ 我 hr fg都係揾到做住先 唔敢太高要求

當年97同沙直都係咁

不過今次仲長 後生仔把握時間用港共既兩皮野進修下 學下野 出去見下人會好好多

番工最緊要開心姐 夠自己屋企洗
點解要揾命搏ot咁耐 無左成個人生 同死左無分別 人既時間最寶貴 比幾係買唔到
寧吃開眉粥不吃愁眉飯

呢個情況睇人工幾多？ 只要你覺得人工同你所做所受既唔成正比可以即走
但因為而家疫情關係 唯有做多排先 sl去見工
但比自己承諾番多一星期如果做多排個心連番工既動力都無真係辭啦 無謂捱到sad搞到病 健康同開心最重玩 反正人生到最後大家都帶唔走D咩

走啦 每日思考人生諗得多好快想死
反芻心理
希望下份更好

當ugc degree都搵唔到工咁top degree係咪可以自殺

巴打你感覺好豁達
好似已經做左好耐人咁

搵唔到工 唔洗死既
慢慢搵好過好過我咁亂接offer番閪工
最後又要辭職

讀哲學就得架啦
Steve job講過死前最後悔既事其一就係浪費太多時間番工
quit左留番D時間陪鐘意既人 特別係爸媽 因為唔知幾時死 正常來講其實你阿爸阿媽唔係想要你D家用 如果唔係點會生你
子曰：「今之孝者，是謂能養。至於犬馬，皆能有養；不敬，何以別乎？」
========
大肚能容天下難容之事 笑口常開笑天下可笑之人
三千年讀史 不外功名利祿 九萬里悟道 終歸詩酒田園
滾滾長江東逝水，浪花淘盡英雄。
是非成敗轉頭空。
青山依舊在，幾度夕陽紅。
白髮漁樵江渚上，慣看秋月春風。
一壺濁酒喜相逢。
古今多少事，都付笑談中。

輸在起跑線

香港做fintech is a joke
見識緊有幾搞笑
但人工一開始唔低

好彩我個科得top up有呢科
唔洗同ugc爭
唔係收得樣

巴打可唔可以透露下邊讀完之後揾工係咪易過ugc畢業搵工

你諗諗5 年後
兩份工帶比你嘅嘢會唔會差得好遠

起薪係其中一個標準
唔係唯一

日日返工會俾人鬧 壓力大

未翻都知

咁呢D咪閪囉 大把工唔洗比人鬧都有錢開飯
番得多有錢無得享有咩用

簡單講只係你揾唔到好工姐

垃圾商科top up 20fg
second low冇intern
返緊local大公司15k返1-5
好深刻而家呢份工最後in我嗰個manager interview嗰時講過句
從來冇人話學歷高就一定搵到好工 亦冇話bg相對冇咁好就一定食得屎 職場唔同讀書 更多係睇際遇同運氣 當然事前自己都要準備好 有甚本誠意
所以見工前努力準備好啲 其他就睇運啦
不過而家見工真係過五關斬六將
好撚多task又written又aptitude test
之後仲要in 2round
大家共勉之

非八大文科仔翻左full time兩個禮拜
做物管 翻5.5日 15k
本身工作性質已經要處理好多突發野 好撚大壓力
自己新仔又戇鳩
成日做錯野俾啲senior屌到傻
屌到我自己都懷疑自己 冇哂信心 每日翻工收左工都又攰又唔開心
我係咪應該quit
但又唔忿氣 就咁quit半途而廢
而且市道又差 驚搵唔到工又變翻廢青
好糾結

見其他post個個fg 20k

真係有既 社工果D不過我信吹大多

大把父母係想要你啲家用
最好成份糧比晒佢

呢點真 好彩我屋企人唔會扣額人工
老豆老母扣起你份糧都唔撚識用果D先on9
扣完唔投資放入銀行等貶值 真係弱智 不如比番個仔增值啦

其實真係有嘅，總有公司出得起
不過你無睇到嘅係有大把搵15k嘅無講出黎姐
正如大學個fg salary report搵得少果D都廢事報上去啦咪會相對高

但今年咁既市應該難d

巴打們通常係邊到穩工

成日係job ads見到啲保險同mpf公司請mt 有冇巴打知咩料

無知一問 mt係咩？

19 fg, e家都未搵到

Management trainee

姐係保險佬 要跑數

但見好多寫starting monthly basic salary寫 17k-20k

但讀哲學聽講會乞食
好彩我屋企人都唔急要我d家用
叫我去hea陣都得

成日Ot到八九點又無償已經係閪工

仲要比人屌

老閪都撚MT啦
平步青雲，你慢慢磨幾耐先上到25k?

我當年fg用左一年時間，第四份工先搵到心水嘅工

酒旅都含硬架喇
起步搵第二行啦

搭爹想問巴打背景如何
點解send cv就有得in咁好我三大有intern都好多冇回音

我普通外國名大學...
不過我會建議見工相 搵間好少少嘅影樓影

同埋可能我好彩姐

同埋cv 唔好太複雜 一張紙就夠

今年請既都係伏工，食緊屎

老實分享
我18年grad 做HR
有年幾經驗
6月辭左職
而家同你一樣搵緊HR
但見親都係閪工

考咗警察未？
未就快啲報
加油

hr閪工定義係點
hr 20fg

見工前可以上LinkedIn睇下啲人係果個department 做得耐唔耐
會唔會有一大堆人係within 一兩個月內走
另外睇下glassdoor 啲人嘅review
基本上你都估到間公司/department 嘅culture

見工時
佢無啦啦問你可唔可以接受lower level 嘅位
或者同你講我地成日要OT之類
基本上都伏伏地
當然你都衡量番自己嘅情況啦

同埋
我見direct report to 果個人嘅時候通常會問佢
What is a typical day for this position
如果佢唔識答你/答到1999
潛台詞係佢唔熟/清楚啲下屬要做咩
你好大機會入職後可能要自生自滅
同埋佢未必會體諒你

你都on9
識人三大非專科 有兩個18k offer
你一開始自己都做cheap自己就玩完
要等到幾時先升番正常人工

我試過問我direct report果個人呢個問題
最好笑佢答我果時既野同我入職做既好唔同
伏到仆街仲要番第一星期已經知

18年fg
之前做銀行
依加轉行去做工程
公司肯比錢 讀書
不過人工就低啲

加入警隊
可以免費強姦市民

想拎住人工嘅可以去下大學做RA
我見仲有請人
都有17-18k

我個fd算我個科最廢個堆
都有17.5k，13個月糧

有呢個心態
你會好辛苦
讀書唔同做野
唔係付出咗就會有回報
反而係睇你際遇多
應該係話睇你識唔識做人

岩 一命二運三風水

請問邊到有得搵每年fg 價係幾多 (accurate既)?

2020FG 上年七月有offer
拜神先

不過你講嘅野都同意

清 唔洗自己搵生活費咩

做銀行bo？咩dept

做retail 不過唔駛點跑

其實2021recruitment已經開始左幾個月

我6月辭左
7月其實已經搵到工
就好似你咁講
見工果陣份written test 同傾計都係講做A嘅
但係入職同我講A唔洗做架
最後翻左2星期辭左

你就好啦 咁快搵到工羨慕

我翻左2星期 8月頭辭左啦bor
我而家都係失業

唔講以為見到自己開post
一樣8月辭到依家仲失緊業

識有人之前都係咁
之後讀多個Degree 結果爆4

香港產業問題姐
基本上大部份學科都係乞食 中三quit左果啲做美容仲好揾過大學生同碩士

一齊失業
寧願失業 堅拒番閪工

勞工處 商場街招

Marketing Trainee

揾炒散做做slash

巴打點轉工程

應該係 management trainee? 都係伏架啦
保險公司back office嘅position唔會咁籠統

無 諗住fake下人啫
搵左咁耐工點會連mt都唔知係咩 以為佢假膠
係呀 多數都伏

Return offer有幾閒⋯⋯
點解咁多人都唔識搵工

搵trainee post

巴打你係咪都失業

我有得炒散 唔算失業

係既係既
我就真係準備失業
散都冇得炒

咁係你自己遲搵先搞到咁姐

點解會準備失業？你國泰比人炒？

我想死

點解呀A0 ching

返工好痛苦，勁想翻屋企攤喺到

返pt

大西北嘅我返荃灣西

今日本身有個interview
不過放咗飛機

黃大仙 要番香港仔
遠撚到